元氣壽司真係服務一流

講真，依加開咗條高速線，啲人仲可以比啲咩服務啲呀？真係唔撚明點解仲要收個加一服務費

三文魚湯要人手送

帶位 洗碟 收銀 唔係服務？

我今日去食都係用部野送過嚟

你唔小心禁走架車，食物回廠，你都要搵侍應喇

講撚哂

我都想知 上次食完全冇人服務過我都要收服務費 屌你老母元氣

咁是但食個kfc都要收銀洗碟啦

服務費唔=有服務

唔洗比錢架車呀？

架車入面有司機

低能，咁搭無人駕駛列車係咪唔洗錢？
無人話過服務費一定要有人服務你先可以收，與時並進啲啦唔該。

部車送到你面前咪服務

屌

你呢個比較好似有啲問題

仲未有人講加一都比唔起就咪撚食

你解釋到上網買戲飛要手續費之迷，你自然就會知道點解飲食行業要服務費加1

俾架列車維修保養費

真係解釋唔到 有無內部人士解答？

KFC有碟架咩

洗個個篩

有次見到架車甩尾，笑撚到我

十年前食飯唔洗洗碗? 定係有d咩特別服務係呢幾年先有架?

你搭無人列車會俾人收服務費？

等多陣會自己出返嚟

你要比車費呀

服務費只係籍口收多你10%(menu單價可以set 低少少)
收銀洗碗其實應該當成本唔當服務

個篩有撚人洗咩on9仔

上面講撚到咁咪是但嗡下

你食飯唔使埋單，淨俾服務費？

你知唔知喺路軌下面要有人控制啲車架

不斷來回跑樓面同廚房

知唔知幾辛苦

利申 做過

上網用信用卡比 信用卡公司收俑 戲院咪轉嫁番落消費者

加一都比唔起就咪撚食啦

就算乜都冇 都仲有冷氣啊 柒頭

除咗大排擋，仲有邊度無冷氣？

戇撚尻，咁排隊用信用卡又唔見佢加返個信用卡手續費

洗碗費都當服務費？ 有冇讀過書㗎

食壽司又幾時大排檔啊 離天萬丈遠

啲人仲可以比啲咩服務啲呀？

UP乜9

真係辛苦你

打多咗粒字啫

問緊你除咗去大排擋仲有邊度無冷氣啊，on9
除非你樣衰到麥當勞KFC一見你入咗門口就熄冷氣

逢親加一唔會俾tips

當然啦呢層

冷氣都計撚埋

人地真係屌得你無錯，你柒撚夠未

其實乜都收加一好撚ON9
又唔係好食
又要比加一
咁士多都可以比加一啦
燈油火唔洗錢呀?

加一呢個concept根本on799

唔睇清楚以為係波台post
D假膠留言多到
on9當有趣

你以為啦，十個師奶十個都唔識落單，唔識禁走架車，次次都係侍應幫
你幫埋班豬比服務費

無加二仲想點

架車要人推出黎 要好好技術先停得咁準

咁加一服務費有冇得拒絕唔比?

係自選定係強制?

你去叫雞屌中死魚無服務都係要比錢啦

怪就怪你自己選擇入去

做乜咁多人撐加一
就算做樓面都唔關你事啦on9
老細袋炸嘛

依家個位側邊多咗個水龍頭畀你洗手喎，收貴小小都抵啦

今日架火車送左2舊明將白飯壽司，我呆左叫人黎拎走

仲有人食呢間垃圾㗎咩？

搭車咪要比錢囉

茶記無乜服務都學人收加一，有咩出奇，要屌一定係屌柒啲垃圾服務閪口閪面嘅伙記。

其實元氣啲員工都係閪面

俾人食咗

呢樣又真係啱喎，份糧又唔會多啲

飯壽司

on9加一又唔係員工袋都咁多人撑
根本係d公司想賺多d咋嘛

手都熟撚埋

你估啲芥末一開就係一舊舊等你用呀，儍仔!

岩岩等左3個鐘先入得 痴撚線

加一服務費冇話比樓面員工
整架車出黎都要錢 又要定期檢查維修

On9仔唔識分成本同服務

同意

啫係加一就應該當係成本？

除非你有叫熱食例如烏東
唔係真係唔使出動職員

咪就係

個篩真係勁污糟

不嬲加一都係啲大公司想收多啲又想餐牌個價好睇啲
返飲食pt上次有個鬼佬問我香港有無tips文化
我同佢講唔洗畀

有無得截人部車

所以一定放張牛油紙係底

成日唸，途中其他客對住d經過d車打克chi,咳，真係仆你個街

好似無, 但我都有諗過順手拎撚埋人地個舊

做得好呀

on9 你件壽司真係值30蚊？ 一早計晒人肉錢 鋪租 燈油火蠟啦 一係你取消服務費 但加價都無咁嬲

名黎姐
真係有服務員服務你同用機器咪一樣要錢

所以坐遠D都真係瀨晒野

你都o岩既

服務費不嬲有架啦 咪計埋舊壽司到 明賺你
講到岩岩開始加咁 加咩價

不嬲有？你個不嬲係指幾時 由開鋪到而家？

我睇少左個但字 sorry
不過加一服務同你加價咪一鳩樣
咁嬲做咩？

無呀 純粹 個心好過啲 咁真係無服務呀嘛 我寧願相信舊壽司真係咁貴

收服務費冇問題但點解服務費唔係落員工袋?

香港有好多外國人開既餐廳都唔收加一仲好好食

出街食如果想避開劣食就搵下外國餐廳

香港人不了

我認同呀,真係好少見到有

咁茶記咪要收加一

因為入面條友幫你禁返出嚟囉

人地係元氣食緊壽司你又乜野麥當勞KFC啊 越講越遠 離哂大罩
冷氣幫助提供你條撚屌舒適環境點樣唔係服務啊
你離哂大罩要唔要有條北菇企係則邊幫你又吹又含先叫做服務啊 以你既認知要靠人力先提供到服務 你盤生意蝕硬嫁喎
你啲萬丈遠例子有冇冷氣係唔係問題啊 你啲麥當勞KFC 佢地係唔係都一樣可以收你加一啊

你條濕鳩問題都唔知你問乜 你濕鳩問個答案咪係"市區室外網球場"囉 屌

最近真係好多青山走犯，你哋食藥啦，唔好放棄治療
明明就係你自己離提乜9冷氣
攞麥當勞KFC做例，有冷氣但無收過加一
証明你個point係有問題，算啦，on9打手啲智商係咁上下

佢提供左一個唔使親身去買飛既服務
係個購票服務上係有加到價值
而且系統亦需要運作成本

睇到d留言真係尷尬

3個鐘都等你仲痴線

係你個傻鳩視野短 冇了解過社會體系點運作
你又學人地用你啲麥當勞KFC做例子

企業選擇不收取加一服務費
企業有權收取加一服務費
企業受到法律限制不可以收加一服務費

你會點界定你射出黎既例子啊

洗唔洗俾錢租埋套台櫈先有得坐低食

因為人地要用人手 turn on部機

如果可以元氣都唔想請D waiter 返黎。

列車同車軌要錢。營運架車都要電費啦。

就收工用app攞位 返到去等多一個鐘

加一咪姐係外國俾tips 不過驚香港人古九寒唔俾/俾得少先定個加一出黎 講到尾咪又係老細袋 佢收加一條數唔係計返俾侍仔出糧你都唔知啦
咩洗碗冷氣

痴撚線
見到樓上講咩帶位 收銀 洗碗都係計落加一係合情合理咁

屌一舊壽司成本幾撚多呀？
依家賣出黎既價錢又幾撚多？
中間個差價，價錢唔係用黎比人工，比冷氣費，燈油火爉，咁用黎做咩？用黎把撚呀？

你講得啱 包埋你講果啲 一整套service就係元氣既business model
你如果聽上面講一舊壽司成本幾多咁做生意 盤生意乞米都唔掂

講到唔加一就會俾

照咁講，你去supermarket買野，有人幫你收銀，執貨，係咪要再額外畀服務費？

如果唔俾加一
係咪唔洗我用過d碗同唔收我錢

唔係下下都做到全高速線
好似愉景果間咁，仲係有好多卡位，2人檯，都係要人手送
條line又坐唔到幾多人
所以有某部份嘅元氣都真係好需要人手的

戲院聲稱話網上host個平台要成本

問題係加一根本唔係啲 waiter 收

呢d係手工費
係撚服務

拉麵果d, 架閪車都送？

自己入廚房攞，可唔可以waived

去日本食野，優質服務都唔洗加一
香港d垃圾餐廳真係

勇者

收銀同洗碗都話當係服務費，講出口怕唔怕比人笑

其實係架，所以誠哥唔收好好人

屌架高速車瘋狂漏單同送錯野

真係愈講愈離題

元氣邊有拉麵賣 個烏冬就係

我琴日等咗一個鐘都忟忟地

講真啲機有時真係虧，唔禁佢就永遠show住多謝惠顧

有無圖呀？ d湯咁撚熱敢用部機去送？

無撚玩啦，食足十次有八次啲湯都係暖既

但我食足十次都係有人送黎

咁就真係唔撚知了

香港加一文化根本on9食碗拉面都要加一
加你老母咩 服務左咩？

仆你個街
上次去食元氣見到啲火車又幾鬼得意，諗住氣氛咁好同女女可以食多啲，一打開menu,小弟習慣睇下啲細字，一睇之下好撚火，無服務員點解要收加1， 即刻揾左個後生既女服務員問，佢又怕怕羞羞咁而而哦哦，講左幾分鐘都無結論，之後頭也不回即走，無食野下zero再加一都係零，諗起都開心，咁就賺左個加一，又可以坐係卡位又有冷氣又有女女同你吹水，hehe

佢唔洗碟 唔收銀點做生意呀 咁都當係服務

所以真係好賤格 大條道理收份佢唔應收既錢

服務定義好廣，佢覺得你係佢餐廳享用食物同環境都係服務之一

去過外國食野就明點解會比加一仲要覺得比得過
屌你香港地比加一 不了

人工器具乜乜柒柒呢d全部都係成本, 點解唔反映返喺真實價錢入面?

美其言服務費, 根本就只係直接加10%價, on9到震, 唔明點解仲有人認同呢樣野

如果你認同服務費呢樣野, 即係你都覺得有請人就可以收你呢條數, 如果第日有20%租費, 10%材料費, 咁係咪你都會比? 人地開鋪交租, 整野食要材料好合理姐, 咁你係咪一樣照比?

自己的成本唔放入去價錢上, 反而要人另多比人筆費用我完全理解唔到

洗碟同收銀都叫服務仲要敢收加一。 咁叻咪用一次性餐具囉，自己要洗碗洗碟就轉價到消費者到？

香港加一是常識吧, 唔滿意可以唔同佢地做生意.

食野根本就唔一定要去呢d會加一既餐廳, 又要買人既野又要屌鳩人收你錢係咩意思.

連登原來咁多老細 竟然撐收加一

我認同驚人唔俾tips就用加一呢個手段，但問題係老細真係會將每日既服務費拆番俾員工咩？咪又係美其名加價

講真香港無收加一既餐廳真係好撚小

但開頭有條友話 咩收銀洗碗都計真係離撚哂譜

有冇飲埋綠茶

咁都要計較

呃錢技兩.

華人賤種係咁 ,天生鐘意被奴役被管

本身是最底階層, 利益每天都在被損害,卻具有統治階級的意識. 在動物世界裏找這麼弱智的東西都幾乎不可能

西方著數地方就跟到足,但ot補水,最高工時之類就扮見唔到

唔係話計較，有啲諗唔通啫

搵咗篇野畀班撐加一弱智仔睇

在香港的食肆，我最怕的，就是付消費。

我認為，香港式的「加一」再加「小費」，畸形得不可以再畸形。

在我很小的時候，當我跟隨家人到街外食肆時，我已經覺得，「加一小費」，相當奇怪。「加一」和「小費」，都是所謂付給侍應的小費。前者，是整體帳單的十份一，後者，就是自願給的小費。

到了自己讀經濟科時，明白小費的用途，是用來「激勵」侍應們的服務質素。侍應想收取客人多些小費？就做好自己的服務罷。

可是，這個制度，似乎在中國人的社會裏，行不通。我認為，侍應和客人，雙方都有問題。不像西方人，侍應給予高質素的服務後，客人就會自動自覺地給予相應的小費。在美國，您付小一個毛的小費，對方可能除鞋來擲向您。不過，在中國人社會裏，有些侍應覺得收取小費應份，但有些客人卻又孤寒，導致一個惡性循環：侍應不信顧客會給予多些小費，所以在不寄望的情況下，根本不會提高自己的服務質素；而有些願意付多些小費顧客又因為侍應服務不好，不再付。結果，多了一舊魚。

既然那樣，就倒不如釐定一個準則罷。一律加一，或加二，不要多額外收小費。但在香港，又要玩加完一，又要加小費。侍應，當了小費是必然的。不給，就黑面。

但老實說，我的經驗是，既然「付與不付」小費，都會在動作後瞬間離開食肆，那即是拍下屎忽，就會走。就是我不付小費，也會瞬間離去，根本不用看您的面色。而大部份的香港食肆服務，說中規中矩是讚美，說強差人意是平常；既然如此，何需付小費？

最喜歡的，就是日本的那套，不收小費，您好我好。而且，禮貌的招呼根本就是您食肆的生存之道。有好的服務，是應該的。

我不知道大陸的情況如何。十多年前我到國內華東多個城市旅遊時，侍應都有不收小費的習慣，令我很驚訝。

香港的那些麻，收您十元小費，會有勉強多謝一聲。十元以下的，覺得您是在施捨。

香港的侍應生，往往都有個通病：就是很不喜歡自己的職業。不喜歡自己的工作，就不會幹得好；幹不好的工作，又怎能奢望人家多付小費給您？現在的我，每次簽帳若是使用信用卡，多不會多付小費。寫多些您不會多謝我。乾脆不寫，走人，何需俾面給您。

不過，以小費提高服務水平，並非真的不能在香港的食肆應用。

只要，在開飯前，先把可觀的現金，「現兜兜」的，塞進侍應們的衣袋，手掌，或是乳罅中，擔保之後的服務，令您笑顏盡開。商業飯局，結婚晚宴，全是這樣。

不過，那就不是小費。

那是賄賂。

香港食野就算你去大家樂, 大快活, 吉野家甚至d food court其實都完全唔差. 唔一定要去餐廳.

辛苦哂清

從來呢d餐廳加價, 收服務費你都唔一定要幫襯佢地. 於飲食界呢d香港競爭咁大既市場你個價set得唔好你只會比人out compete.

本來個post就只係講加一, 都比你兜到去一d唔關事既野.

帶位叫飛果陣叫你條柒頭入黎食唔撚係服務呀？

佢屌緊既唔係加一, 而係要加一同埋再需要比tips.

而呢個只不過係一個strawman, 香港從來比tips都係自願, 你唔想比可以唔比.

係係係

開左茶 全面勝利

叻仔

你要求佢先俾你入黎食唔係服務啊

咁係咪應該要多謝翻佢

根本飲食業收加一服務費就係ON9
請個人返黎服務客人本身就係營運開支
屌你老母都ON99

其實android 6-8都唔覺有乜分別，一樣係咁用啫

我都見過😂仲好耐都冇人理

唔收10% 你係咪都會主動比tips先？

邊有貴咁多

咁我俾壽司嘅錢係包咗啲乜?
剩係材料舖租人工燈油火蠟?

人工又唔包服務費咁請個人其實要佢做乜?

你係咪朱古力掌門人入面嗰啲阿差小矮人?

班元氣妹妹圍圈圈吹水..
叫都冇人理!

直頭斷咗咗

笑撚咗

喎

會